---
extends: _layouts.answer
section: content
title: על מה הקוראן?
date: 2024-10-16
description: הקוראן הוא המקור המרכזי לאמונה ולמעשה של כל מוסלמי.
sources:
- href: https://www.islam-guide.com/ch3-7.htm
  title: islam-guide.com
translator_id: 599180
---

הקוראן הוא דברו האחרון של אללה שנגלה.הוא המקור המרכזי לאמונה ולמעשה של כל מוסלמי. הוא עוסק בכל הנושאים הנוגעים לבני האדם:חוכמה, דוקטרינה, פולחן, יחסים בין-אישיים, חוק וכדומה, אך הנושא המרכזי שבו הוא מערכת היחסים בין אללה לברואיו. יחד עם זאת,הוא מספק הנחיות ולימודים מפורטים לחברה צודקת, להתנהגות אנושית נאותה, ולמערכת כלכלית מאוזנת והוגנת.

שימו לב שהקוראן נשלח לנביא מוחמד {{ $page->pbuh() }}
 רק בערבית. לכן, כל תרגום של הקוראן, אם באנגלית או בכל שפה אחרת, אינו קוראן ואינו גרסה של הקוראן; אלא, הוא רק תרגום של משמעות הקוראן. הקוראן קיים רק בערבית שבה הוא נשלח.
